[駕駛知識] 如何正確使用高燈

見到隔籬post討論緊啲人亂用高燈，特登cut咗條片出嚟

只於完全漆黑環境中使用高燈。若遇對頭車則短暫轉回低燈，以免影響對方視綫。

若跟隨前車，則無需使用高燈，因前車已照明，乖乖跟隨行駛就可以。

喺香港基本上唔洗用，除非極大乳

極大雨，開霧燈

極大雨已經睇唔到路，仲要俾你d高燈撚射到更加睇唔到野

大雨都唔應該開高燈。大雨開燈係方便其他車見到自己架車，唔係用嚟照明睇路。高燈照住對面/前面司機對眼，影響其他人駕駛。

二來啲傾盆大雨會反射返高燈啲光，結果司機仲加睇唔到路。

依家成日好殘眼果啲就高燈 可唔可以咁理解？

高燈係俾冇街燈既山路/外國既高速公路用
同埋有對頭車要轉一轉番低燈

香港真係好少會用到， 但總有d盲撚亂咁開， 又唔識睇高燈個藍色公仔

讓你行先

通常呢個先打

挑機用

有啲傻鳩舊車要裝LED搞撚到冇大細燈之分

基本上係，因為低燈係唔應該殘眼的

宜家香港變撚到大陸咁
好多車改撚到對頭車乜鳩都睇唔到

嗰啲改到藍燈咁，就算唔殘眼都睇壞眼

其實係啲車廠整到啲燈好q光
high beam low beam都好殘眼

著高燈係咪錶板顯示藍色logo？

正確無誤

Agger
唔知香港既新Lexus 係咪一樣
係美國d Lexus 真係射撚到人眼盲
好鬼憎揸Lexus 前面

屌你老母高登撚

上次日本租個架車有自動高燈

有對頭車/ 前面有車/ 環境有光都會自動熄高燈
需要時會開返

覺得呢個功能幾好

其實外國唔似香港 好多路都無街燈 唔開高燈真係睇唔到路

唔係睇唔到路，係有高燈睇遠好多

全黑環境開低燈最多睇到一個車位

自動好似都可以set高低
拍去高 就自動高
拍去底 就自動低
好似係咁